陳肇始：科興打第二劑後14日才部分有效 近百分百人口打才完全有效 警告9月後只能打科興

陳肇始認同接近全部人接種才可產生群體免疫

食物及衛生局長陳肇始出席本台節目時指，在政府公布疫苗氣泡後，預約接種疫苗情況增加，目前接種率10%，但距離建立保護屏障仍要加把勁。對於政府將接種疫苗年齡層擴闊後，覆蓋全港88%人口，陳肇始認同接近全部人接種，才可產生群體免疫，呼籲市民接種疫苗，即使未來有加強劑，基礎仍是完成接種兩劑疫苗，新一代疫苗的研發需時，目前仍未有清晰時間表，重申今年內不會再有第三款疫苗。

陳肇始又指，考慮到復必泰BioNTech疫苗運送情況及儲存方面有挑戰性，因此早已表明社區疫苗接種中心只運作6至8個月，將運作至9月，市民之後只可到醫管局普通科門診及私家醫生接種科興疫苗，指目前預約仍有空間，呼籲市民盡快預約。

陳肇始指，隨接種疫苗人士增加，出現異常事件亦增加，強調需留意數據同平時心血管病及心肌梗塞等有否出現異常，以及經專家評估個案死亡或嚴重情況，是否與疫苗是否有因果關係，當局未來亦增加宣傳。

陳肇始：接種兩劑疫苗後仍要14天才有抗體

對於一名63歲男子，在接種兩劑科興疫苗7日後確診，陳肇始出席本台節目後表示，患者接種兩劑疫苗後只隔7日，時間不足產生抗體，強調接種兩劑疫苗後要再隔14天，產生抗體，才有足夠保護，因此仍需要保持個人衛生及防感染措施。

被問到抵港後檢疫期應否增至28日，陳肇始說，當局早前在機場找到6成個案均帶有變種病毒，在檢疫期內第19日找到確診個案的機會率約4%，會與專家商討會否在21天後再作更多檢測。至於會否考慮禁止菲律賓等地航班來港，陳肇始指，衛生防護中心會檢視，考慮當地疫情是否嚴峻以是否出現變種病毒等，強調熔斷機制恆之有效，上月至今共有8班航班在14日內不能來港，當局日前亦已加強機制，相信未來會有更多熔斷情況。

原文網址：

科興打完都照中 點免疫

打完冇等夠十四日 責任全在蟻民

陳肇始：接種兩劑疫苗後仍要14天才有抗體

對於一名63歲男子，在接種兩劑科興疫苗7日後確診，陳肇始出席本台節目後表示，患者接種兩劑疫苗後只隔7日，時間不足產生抗體，強調接種兩劑疫苗後要再隔14天，產生抗體，才有足夠保護，因此仍需要保持個人衛生及防感染措施。